胡志偉鬧「八婆」 平機會：以貶詞攻擊女性身份 有違男女平等

立場報道2019/5/15 — 19:07

譴責胡志偉侮辱女性關注組、香港婦女聯盟、反黑金反港獨關注組等團體，昨日及今日分別到平機會請願，不滿胡志偉早前辱罵林鄭「八婆」的言論，並要求平機會跟進。平機會今日發新聞稿，指事件不屬於《性別歧視條例》的涵蓋範圍，平機會未能進一步跟進，亦未能處理相關投訴。

平機會指，雖然其職權範圍未能處理有關投訴，但認為該言論並不恰當，既不禮貌，亦不尊重對方，並以貶詞攻擊特首女性身份，有違現今社會男女平等及兩性之間應互相尊重等核心價值，「平機會認為任何議會的討論必須以和平及互相尊重的方式進行，不應該使用不禮貌、不尊重、尤其針對女性或帶有貶意的詞彙」。

八婆已經係讚緊佢,我叫開臭西

喂屌你平機會
功能組別同特首選舉有冇平等先

女權膠

咁即係鬧佢垃圾就冇事？

前排屌IKEA班女權撚有冇出聲
何式凝快啲譴責胡志偉啦

7婆

咁龔鳩呢

八係強國等於發喎

你以為啦
啲女人唔鬧得架

平機會不嬲垃圾黎

早排周庭單野又唔衝出黎講兩句

三個九唔搭八機構係咪臨時架？唔爭在加埋深水埗企街福利會啦

八公呢咁

譴責胡志偉侮辱女性關注組
香港婦女聯盟
反黑金反港獨關注組

之前有個法官都話鬧人肥婆都冇錯
因為係事實

I won't even rape you

八仁

女權加埋共產黨 咁惡點夠打

證明胡志偉做得啱

呢個係講事實，唔算歧視

演員導演編劇監製及其他工作人員 全部告得

幾時平反埋屌你老母呢四隻字 男性粗口霸權呀 快手啦 以後講粗口要gender neutral

香港文匯報訊（記者 鍾立）
由一班市民組成的「譴責胡志偉侮辱女性關注組」昨日一行數十人到平機會總部請願，要求胡志偉道歉並收回侮辱林鄭月娥的言論。
群組代表洪小姐批評胡志偉的言行舉止令人「火都嚟」，不僅毫無人性，連作為立法會議員最基本的操守及道德也沒有，「一個神聖的議事廳本應是為民謀福利、為港求繁榮的地方，如今卻搞得不知似什麼！立法會議員就可以這樣無法無天，想罵什麼便罵什麼嗎？」

她批評胡志偉作為公眾人物，對青少年做了很差的示範，「香港是民主、文明的現代都市，不能容許這樣低俗的事情發生在我們身邊，廣大市民也強烈要求胡志偉公開道歉！」他們要求平機會跟進事件，並要求執法部門跟進懲處，給廣大女性同胞一個交代、給社會大眾一個說法。

數名同樣到平機會請願的「香港婦女聯盟」代表批評，胡志偉作為受過高等教育的立法會議員，理應知法懂事，但他在立法會上的措詞竟極度不尊重女性，不僅踰越了道德底線，更對青少年造成嚴重影響，並深深傷害了所有女性。

聯盟批評，胡志偉的所作所為明顯是性別歧視，貶低女性，必須公開向特首及所有女性道歉。同時，不少國家或地區均將侮辱公務員列為刑事罪行，他們強烈要求平機會主動徹查事件並跟進懲處，並研究是否提議修訂條例，保障女性公務人員不受歧視及侮辱。
他們認為，今次事件已損害香港形象，更形成社會一股壞風氣，擔心「將來滿街也聽到有人鬧其他人八婆。」由於他們對相關法例認識不深，不知道胡志偉的言論是否已抵觸法例，所以才希望平機會徹查。

feminist 又有位入🦶🏿

講個笑話俾大家聽
平機會有件恐同民建聯做

唔叫cunt已經好俾面

原來係咁

屌啲竹升妹真係好麻煩

政府今日（三月二十二日）宣布.....委任朱敏健為平等機會委員會（平機會）主席，由二○一九年四月十一日起生效，為期三年。

[ 朱敏健曾在廉政公署（廉署）工作共三十五年，在廉署退休前為執行處處長，也曾帶領獨立監察警方處理投訴委員會秘書處五年多，擁有豐富的公共服務經驗。

請問香港婦女聯盟班垃圾
你哋係咪未侮辱過男人?
邊撚個從來未侮辱過男人，負評我啦

嗌呢句就俾動物權益團體投訴
搵柒婆同d狗比

佢地d紙牌話人爛仔又算唔算性別歧視？

即係鬧八公就無問題？

左膠見到呢d 就唔會出聲

咁八哥呢

平機會做乜9咁都要攝鏡

佢應該話：屌啲八婆真係好麻煩…

留名睇仇思達變女權撚屌胡志偉

講到好似無 八公 咁

我想知之前條女俾人告以胸襲警
啲警察算唔算攻擊女性？

鬧人八婆，算係好溫和

我想講
現場咁多位都係八婆

八婆，八婆，八婆，八婆，八1婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八1婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八1婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八1婆，八婆，八婆，八婆，八婆，八婆

即係點
要嗌八人?

鬧人八公，都係好輕鬆

成班臭雞

唔罵八婆唔通我罵鳩佢八公呀

食屎啦平機會

叫開柒婆

平機會淨係識恰男人

巴打好眼力 突破盲腸
套用佢地邏輯
唔講「爛人」講「爛仔」
分明針對男性身分攻擊
侮辱男性、性別歧視

都冇違例

平機會好波

風吹邊面就擺邊面 尚書大人都算機靈

咁用咩字眼形容八婆二字,佢地都唔識啦

五毛團體
又喺度騎劫
拎婦女個名簽撚晒啲反港獨嘢
五毛分裂香港男女真係多詭計

試下鬧翻佢八公
咁就打和啦Super

八公

麻甩佬都好貶低男人

到環保署告你亂擲垃圾

唔啱鬧臭八囉，無位入啦掛

平等？而家得女人做特首都好撚唔平等

侮辱左八婆

呢個係五毛組織嚟

咁 世上只有媽媽好 呢首歌即係逆歧視老豆？

當年陳克勤講”Try our breast”又唔衝出嚟屌？
平機會本身都存存性別、政黨等歧視

佢個聯盟代表得女性，係咪歧視男人呀！

香港需要男團

唔叫八婆唔通叫八公呀

平定基佬委員會?

唔係有八公咩？有咩唔平等？

改撚咗男女排隊垃鳩圾

婦團：就算我地係八婆，都可唔可以唔好加個死字？

死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆死八婆

支那雞？

成班八婆

女義士胸襲單嘢有冇出過聲，平權女權，係袒護權貴個權

下次鬧啲冇性別之分嘅：港奸、仆街、賤人、冚家鏟

其他地方冇平等唔代表你就可以唔平等

崩口人忌崩口碗

好意思叫自己中立

八婆可以對青少年造成幾嚴重既影響？

咁 鴕鳥 呢？有冇尊重過鴕鳥同人類？

未能處理就收皮啦
淨係識鳩up廢局

整返個「保護鴕鳥關注組」

咁佢事實係女人

平機會企高地

條街幾時冇人鬧八婆呀戇鳩

呢d 又唔見班女權閪出黎嘈下既
【香港女權婦團無哂聲氣系列 5】沙特姊妹欲逃往墨爾本受阻 滯留香港5個月

咁閙佢十三姨 會唔會又話諷刺佢樣衰

成班臭雞幾錢一Q先?

女權撚係咪呢排無工開

八婆
八婆
八婆

八婆係鬧緊佢既所作所為，而唔係因為佢既性別而鬧佢。平機會係咪忽咗